佛系默站式港鐵趕工

【佛系默站式港鐵趕工】

不得不贊美港鐵的勇氣﹐和不變的堅毅。

大概是一個宣傳﹐港鐵將一個bifurcation works﹐即鋪設分叉路軌和相關訊號系統工程﹐說成史上最複雜﹐所以要每周或隔周星期日封旺角東至紅磡站工作。

Fine﹐港鐵有噏得出口的勇氣和出醜的堅毅。相信是港鐵自己流出來的相片﹐哀哉﹐今日開始鋪設分叉路軌﹐30多人在「趕工」﹐但無一個在工作。還有香港仿佛好像北韓般﹐做工程是赤手空拳﹐30多人無人拿著工具、連他們身邊都無。而更重要的﹐要鋪設的路軌都無❗

怪不得﹐港鐵工程總要延誤﹐或花這麼多錢❗港鐵管理層那股當香港人傻的勇氣﹐真係經典❗

#旺角至紅磡站封站趕工
#佛系默站式港鐵趕工

等緊料開工啫

香港工程特色，一個人做野，四個人睇住人做野，

cpu0：
cpu1 2 3 4 5 6：

應該商討地形之類

唔係幫黨鐵,入面可能有人渣流攤
但工程,特別係呢d限時既,一定有好多唔同工種既standby

你見日本降站都係咁,上面一排工程人員得個睇字
下面有幾個企係路軌既,係降緊路軌時又係企係度冇緊野
可能佢地係安裝路軌
鬆完等其他人降低路軌果陣冇佢份咪企係度囉
降好左佢地就堆位做野

日本將一條營運路段由地面搬落地底一晚搞掂

上面嗰個擺明私怨啦
工程某 d 程序點都要做咗某個步驟先可以繼續
例如等件物料運落嚟
其他人咪只可以睇住
不過上面條片見佢話動員 1200 人做
而試車睇片都只係行一兩轉
證明日本人係對佢個工序有信心
當然兩個工程唔同無得比較
但係咪真係要停咁多日
我個人就覺得以港鐵工程嘅往績嚟講
一定有地方可以做得更有效率

不論路政署水務署整路，都係1個人做10幾個人圍住睇
其他野唔知

上面條片
1am停車
5:09通車

香港都要動員300-400人停咁多日

工序同難度有需要用多十幾倍時間？

兩單工程性質唔同
唔可以直接比較

當然我唔否認日本仔做得好
黨鐵都係差啲

其實單工程複雜係邊？
十幾年前紅磡站大改路軌，只係搵一晚提早收車遲開頭班車搞掂

工程不嬲係咁 R ot

ot費好好賺保安部門都過埋來吹水

唔同部門果d都會過來傾下一陣去邊到打邊爐好

搵水吹者

黨鐵D 工程不嬲十個睇一個做架啦
第一日知咩

收得你咁多錢，梗要話你聽好複雜
複雜到講你都唔明，唔講啦

二十個企係度R 吹,得兩個做個幅圖呢

唔係十個NPC咩

未做到又限時，唔通返屋企等咩
可能過多半個鐘就到另一part
有咩好屌？

竟然咁多人幫狗鐵講說話

唔怪得之超支啦

狗鐵模式：

狗鐵manager --監察> 狗鐵engineer --監察> 狗鐵 TO --監察> 狗鐵technician --監察> sub 仔engineer --監察> sub sub 仔管工 --監察> 兩個工人

8 個人有6 個睇水，得2 個人做野

之前因出軌拆左
旺角>紅磡>尖東地面路軌

之後由馬鞍山直通屯門, 到時又要駁返

汁男

度度都係啦
港豬澳大橋3跑咪一鳩樣

果三十個都係判頭，判上判咗三十層

事實所有既工程都係咁
唔係話幫党鐵
就算裝修佬都唔係全部人開工

白帽嚟工程師點會落手做
黃帽先係落手做個班喎

好似兒登仔為吊而吊,
換路軌分幾廿樣野,邊有可能一組人識得哂
每一PART都係唔同人做個啦

港鐵有黃帽

其實將來何文田要起車廠
又係一樣要引軌入去

唔係一晚 係十晚 十個星期日

鐵膠黎

mtr無黃帽
不過不嬲都係2個睇1個做

2個睇1個做
起金字塔咩

咁撚多人睇住條沙中綫咪又係偷工減料

地鐵自己公司既人係全部帶白帽
等緊抽loco落路軌就比人話係默站

唔公道,入面有lookout man, handsignalman, EPIC,
仲有幾個procession, 每個procession都有上面講既lookout man, handsignalman, EPIC,

咁佢有無point 先？
有point 嘅理得佢係777定係喪心病狂

基本上，大部份有規模嘅工程都係咁樣
唔通個個都落手做咩，咁邊個監工啊

建議唔識工程嘅 咪係到做鍵盤戰士啦
記得台灣唔知邊個登山上報 入邊講見到路邊有唔少屍體 成班鍵盤戰士屌哂鬼見死不救
事實係登山嘅都知道救人=累死埋自己
利申 唔識工程 真係廢事講錯嘢

巴打突破盲腸
碌到咁底先有人講到重點

個個工程都係咁㗎啦
唔通一批做完另一批先行過嚟咩
梗係企係到等做啦

哩段片淨係做change over果下, btw 都真係好快

不過你見佢本身成組路軌已經轉左去可降架構, 事前準備一定唔少

係 片未話整個項目做左8其年